\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{alltt}
\usepackage{graphicx}
\def\lets{%
	\mathord
	{
		\setbox0=\hbox{$\exists$}%
   		\hbox{\kern 0.125\wd0%
    	\vbox to \ht0{%
    	\hrule width 0.75\wd0%
    	\vfill%
    	\hrule width 0.75\wd0}%
    	\vrule height \ht0%
    	\kern 0.125\wd0}%
   	}%
}
\begin{document}

\begin{center}
\textit{Лекция IX 04.10.13}
\end{center}
\textit{\textbf{Теорема:} о типах сходимости 1-8}\\
(Дополнительный разбор случаев)\\
1) Поточечно, не абсолютно, не равномерно.\\
	Рассмотрим $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}  a_n$ сходится $\Rightarrow$  $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}  a_nx$ - искомый - не абсолютно и не равномерно.\\
	Рассмотрим пример №1: $ \sum\limits_{n = 1}^{\infty}		\frac{sin n}{n}$ - сходится, но не абсолютно! (т.к. $\frac{|sin n|}{n}) > \frac{sin^2 n}{n} = \frac{1 - cos2n}{2n}...)\,\, \frac{1}{2n}$ расходится, $ \frac{cos2n}{2n}$ сходится.\\
	Рассмотрим пример №2: $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  \frac{xsin(n)}{n}$ сходится поточечно, но нет сходимостиабсолютной и равномерной.\\ Не равномерно, так как $ \|\frac{xsin(n)}{n}\| = \infty (x \in \mathbb{R})$
	2) (Абсолютно, поточечно, но не равномерно)
	$ \sum \frac{x sin(n)}{n^2}$ сходится абсолютно, поточечно, но не равномерно, т.к. $ \| \frac{x sin(n)}{n^2} \| = \sup\limits_{x}\{|\frac{xsin(n)}{n^2}|\} = \infty$
	3) Рассмотрим $\sum a_nx$, где $\sum a_n $сходится равномерно, но не абсолютно$ x \in [0,1],$ У$ \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  a_nx$ абсолютной сходимости нет $  \forall x \neq 0$
	\begin{center}
	\textit{Равномерная сходимость.}
	\end{center}
	$ \lets \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  a_n = A \Rightarrow \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  a_nx = AX$ \\
	$\|\sum\limits_{n = 1}^{N}  a_mx - AX\| \leqslant \sup\limits_{x \in [0,1]} |x|\cdot|\sum\limits_{n = 1}^{N}  a_n - A| \leqslant |\sum\limits_{n = 1}^{N}  a_n - A| \longrightarrow 0$ при N $\longrightarrow \infty$
<<<<<<< HEAD
	$\sphericalangle$ Пример $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  \frac{(-1)^n x^n}{n}$ на $[0,1]$ сходится равномерно по Абелю(и по Дирихле тоже) но при x = 1 нет абсолютной сходимости.
	Аналогично $ \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  \frac{sin(nx)}{n}$ : есть равномерная сходимость на $ [\varepsilon, 2\pi - \varepsilon]$ например, но абсолютной сходимости нет ни в одной точке! 
	4) (Абсолютно, равномерно, но $ \sum\|a_n(x)| $ не равномерно)\\
	$ \sphericalangle $ Пример $ \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  \frac{(-1)^n x^n}{n}$ на $[0,1]$\\
	Равномерная сходимость есть, т.к. сходится на концах (при x = 0, x = 1) и в силу Т. Абеля.\\
	Абсолютная сходимость на (0,1) тоже есть т.к. $ |\frac{(-1)^nx ^n}{n}| = \frac{x^n}{n} \leqslant x^n$ - сходится при x $\in [0,1) \Rightarrow \sum \frac{x^n}{n}$ - сходится.\\
	У $ \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  \frac{x^n}{n}$ равномерной сходимости нет по Т. Абеля, т.к. на концах (x = 1, x = 0) сх-ти $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  \frac{x^n}{n}$ нет! (т.к. $ \frac{1}{n}$ не сходится) и $x^n$ в ($\cdot$)1 не сходится : 1+1+1...\\
	5) (Ряд $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  |a_n(x)|)$ сходится равномерно, но $ \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  \|a_n\| = \infty)$\\
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  a_n(x) = 1/n \cdot \chi_{n, n + 1}(x)$ 
	ТУТ ГРАФИК\\
	при x $ \in [n, n+1] \chi = 1$\\
	при x $ \notin [n, n+1] \chi = 0$\\
	Поэтому $ \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  a_n(x) = \frac{1}{n}, x \in [n,n+1]; n \geqslant 1 $
	$\sum\limits_{n = N+1}^{\infty}  a_n(x) =  \left\{ \begin{array}{c}
\frac{1}{n}, x \in [n, n+1)  \\
n \geqslant N+1  \end{array} \right.$
При этом $\|\sum\limits_{n = N+1}^{\infty}  a_n(x)\| = \frac{1}{N+1} \longrightarrow 0 $ при $ N \longrightarrow \infty \Rightarrow$ есть равномерная сходимость, Но $\|a_n\| = \frac{1}{n} $ и $ \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  \|a_n\| = \infty$\\
Есть равномерная сходимость, но не выполнен признак Вейерштрасса.
6) $ \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  xa_n, $ где $ \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  |a_n| < \infty, x \in [0,1]$\\
Если x $ \in [0,1]$, то $\|a_nx\| = |a_n|$ и равномерная сходимость ряда $ \sum |xa_n|$ есть, т.к. сходится ряд $\sum \|xa_n\|$\\
\begin{center}
	\textit{Применение равномерной сходимости} \\
\end{center}
	1. Было: $E \in (x, \rho), x_0$-  предельная ($\cdot$) E  и $ \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  a_n(x)$ сходится равномерно на Е, и $\exists \lim\limits_{x \rightarrow x_0} a_n(x) \forall n \Rightarrow \exists \lim\limits_{x \rightarrow x_0} \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  a_n(x)$ и $ \\exists \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \lim\limits_{x \rightarrow x_0} a_n(x)$ - сходятся и равны.\\
	2. Если $f_n$ интегрируема на [a,b] и f интегрируема на [a,b] и $f_n \rightrightarrows f\Rightarrow \int\limits_{a}^{b} f_n \longrightarrow \int\limits_{a}^{b} f$ \\
	Доказательство:\\
	$ |\int\limits_{a}^{b} f_n - \int\limits_{a}^{b} f| = |\int\limits_{a}^{b} (f_n - f)(x)dx| \leqslant \int\limits_{a}^{b} \|f_n - f\| = \|f_n - f\|(b - a)$ \\
	3. Если $f_n \rightrightarrows f$ на [a,b] и $f_n$ интегрируема по Риману $\Rightarrow f$ интегрируема по Риману.\\
	Доказательство:\\
	Используем критерий Лебега интегрируемости по Риману. Имеем: $f_n$ - ограничена: $ \|f_n - f\| \longrightarrow 0$ (т.к.  $f_n \rightrightarrows f$) значит $\exists n: \|f_n - f\| < 1;$\\
	$\|f\| - \|f_n\|$ - тем более $\Rightarrow \|f\| < 1 + \|f+n\| < \infty \Rightarrow f - ограничено$\\
	$f_n$ непрерывна почти везде (т.е. за исключением "точек" меры нуль) все $f_n$ непрерывны в $(\cdot) x_0$, за исключением мн-ва x меры нуль.\\ $\Rightarrow$ по критерию Лебега f непрерывна в $(\cdot)x_0$ см пункт 1\\ $\Rightarrow$ интегрируема по Риману. \begin{flushright}
	$\square$
	\end{flushright}
	Замечание: Пункт 3 верно и для интеграла Ньютона-Лейбница.\\
	Замечание: Для несобственных интегралов неверно 2 и 3.
	Примеры:\\
	$\lets f_n = \sum\limits_{k = 1}^{n}  \chi
[k,k+1)\\
\lets f = \sum\limits_{k = 1}^{\infty}  \frac{1}{k}\chi[k,k+1]	$\\
$f_n \rightrightarrows f, (\|f_n - f\| = \frac{1}{n + 1})\\
\int\limits_{0}^{\infty} f_n = \sum\limits_{k = 1}^{n}  \frac{1}{k}\\
\int\limits_{0}^{\infty} f$ не сходится. (т.к. он $\leqslant \sum\limits_{k = 1}^{n}  \frac{1}{k} \forall n)\\
\int\limits_{0}^{\infty} f = 0, \int\limits_{0}^{\infty} f_n = 1; \int\limits_{0}^{\infty} f_n \longrightarrow \int\limits_{0}^{\infty} f$\\

	\end{document}
=======
	$\sphericalangle$ Пример $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  \frac{(-1)^n x^n}{n}$ на $[0,1]$ сходится\\
	
	//farid
	
\end{document}
>>>>>>> 192906f796af58383dd41070cae22a04c12e5326
